[BNO熱] 其實問有幾多人一開會即走，不如問搵工strategy

諗唔掂

個個行業唔同, 點傾

講下自己嗰行

我building Survey... 跟下細project由出標到完工，中間搞下入則野，跟下project，過去唔知做唔做得返

最想做返自己嗰飯，所以都睇緊當地有咩requirement ，但都知應該無乜可能

。

歷史教訓總係重覆又重覆，二戰納粹德國，印尼排華，敍利亞內戰，最掹車邊有機會蘇州過後之前走得甩但最後結果都係走唔甩，就係呢類人。

你要用條命做賭注搏搵唔搵到工，定用搵唔搵到工做賭注搏救唔救到條命？你畢業後，香港以後嘅經濟環境，留喺香港難道又有得撈？呢個只不過又係一場贏面更低嘅賭博？

你唔好到時落到被迫到非走不可嘅田地，先至同冚世界一齊搶機票，肺炎封關，航班大減甚至取消，中印開戰印度封鎖領空，港元暴跌機票價格急升，呢啲所有危險因素，到時你有冇飛機可以走都已經係極大疑問。

你依家狠下決心走咗先，觀望到平定落嚟再諗去向，就算輸都係輸錢同埋時間，但唔駛輸條命。

E家係逃亡，唔係移民

有冇牌？

on9 就有

BS嘅話起碼要熟英國啲building code啦
其實建造界嘅人要一過到英國就做返本身喺香港個位其實可能性好低 要有心理準備要用幾年時間由低做返上去

LM

我識有個朋友已經即刻賣左樓，
八月底帶埋個仔拎住千幾萬過英國

香港 building surveyor 都係熟香港嘅 building ordinances, 去到英國基本上係要再學過英國果套

廿中，零工程底，垃圾科，英文雞
想去到先學水喉匠牌，
呢個出門如何

聽講學徒計劃去到24歲
岩岩好過左

如果搞唔掂白領都會諗呢啲，都有啲相關知識

89年
做左10年冷氣
未擔心過

除左水電
仲有咩專業可以學下

藍領嘢唔會俾你做啦

香港人一可以做藍領，即刻鬥平鬥賤啦
當地人食屎咩

等佢出左政策先再ff移民
英國話曬係語言偽術大國

QS 有MRICS 可以去英國做咩😂

做admin 係唔係去到應該都係只搵到sales 工？

轉行做地盤工人

則師
去到做返本行應該好難撈
開間餐廳炒麵俾鬼佬食

GP 去到連agent 都做唔成

由 apprentice 慢慢邊做邊學

要 KO 當地 MRICS

鬼佬真係玩 architectural design
香港啲炒業棺材劏房

又唔關事既, 始終有人要執行唔一定淨係design
只不過係英國經濟又差人工又低
可能做藍領先好

淨係當地嘅 building ordinances 同 regulations 同 trade practice 都要重新適應

我見啲人話24歲就完啦

希望2022年前考晒CFA FRM
不過2022死左未都唔知

香港八大學歷喺英國當唔當係DEGREE?

下

武肺未完，去到都唔會有工做

有幾千萬做乜靠bno移民？

我諗其實BS佬應該相對易pickup啲
好多時都係睇BS EN做人
以電燈佬為例， EMSD 份 COP 好多內容都係參考 7671，要跟返當地例應該係快上手嘅

始終工程都叫專業，係識嘢嘅啲相關知識去到邊都用得返出嚟

當然人哋請唔請又另一件事

預左自己去到頭幾年應該都係做下侍應個d工嫁啦

當然人哋請唔請又另一件事

真就係擔心呢樣野，佢地想我地去幫佢執下屎，踢完波有人清下垃圾，我地又諗白領又戇鳩啲

無專業 諗住去嗰邊都係做下Waiter/ Sales 嗰啲 好彩英文都還好

ucem？

做嘢風格同手法都要重新適應

點會唔當呢 真係8大 其實係世界上都有一定認受性

講真香港有幾多 REW 真係睇過 7671, 肯睇哂 COP 已經偷笑，落場大部份人咪話跟圖跟 spec 做，點解咁做？唔知呀，總知寫左咁做

仲有有牌果班最叻咪指指點點叫師傅搞撚掂佢，你去到 uk 你就係果個埋位砌嘅師傅

英文雞＝唔洗諗

就算去到肯屈就做 hardcore 技術野都唔掂，因為香港淨係 train professional 去做 paper work, 要實際埋位砌連舊嘢點用點駁都未知

Learn to survive 同 learn for exam 係兩回事
你要生存你就要開囗講

佢12月香港吹緊23條時已經plan緊，
國安法只係將成件事加快進行。

咁你用bno 咪可以留幾千萬自己用，唔使俾佢綁住

本身有BC啦下嘛

BNO未有detail，過去做乜

英國屋企無冷氣wor，暖氣得唔得？

則師都難撈，咁其它人點算

唔驚英國佬反口?

冇問題
風火水電乜7都識

我諗就算英國唔搞平權
佢朋友都係決定走 當平時移民咁搞 冇話反唔反口

宜家有千幾萬唔係更好咩?

都唔一定嘅
我識有啲做sub仔嘅engineer對cop， bs en standards 同施工都熟
當然叫落手安裝係另一回事啦，一開始一定雞手鴨腳啦

所以我都係話有料嘅就唔怕到當地會唔識嘅

都叫睇慣睇熟嘅，

釘板扎鐵落石矢，粗幼木工，玻璃砌石，

仲有咩

香港都難入, 去到先學/做未必可行

例

發現一啲已移民英國blogger 好唔想
bno平權

其實我某程度上係同意佢嘅講法，我上午興奮完BNO平權，下午已經諗呢個結果唔係我自己爭取，係一大班可能連BNO都無嘅小朋友爭取

係好心嗡，但望住自己，再望下楊潤雄真係無得唔走

咁樣叫鬥黃？我都唔知，我知有好多半年前直頭講黑衣人正仆街阻住地球轉嘅人今日都申請緊BNO，... 有咩意思

有冇工程撚
諗緊過去讀個master會唔會好啲

利申：grad左冇耐

有無移民左既QS巴絲可以分享下你地既經歷?
1. 我見網上D大招工網, eg. indeed, seek, etc. 其實QS工作薪金待遇唔算差香港好多(未扣tax前)，咁去到當地係咪一定會比當地公司壓低你地既salary below average?
2. 去到當地做QS，個模式係咪同香港差天共地?會唔會就算你係香港做左10年8年去到個邊係完全apply唔到香港嗰套，又要從低做起?
3. 當地公司環境既話其實會不會被同事暗中排擠(即係你feel到佢地唔like你但係又唔係做到好出面嗰種，好撚陰濕)
如果仲有其他想分享既不妨講出黎，比我地學下野

P.S. 小弟同女友好想出走，但係鑒於身邊真係好少朋友可以作參考，我知道到時候移民既話，碰釘撞板既事情肯定唔少，只是希望有多D前人可以分享下比一小撮有心想移民既QS借鑒

寫得engineer應該要牌

宜家乜撚野牌都值錢

HVAC?

其實都係歸類為mech eng?

洗乜諗
而家係走難唔係移民
基本上乜鳩肯請你你都要做

做cable containments 劃圖都要識cop 啦

點揀最想做嗰啲啫

八大非專科做admin
人生是咪已完

REW 識 COP 係應份
唔係出左事俾 EMSD 告都唔知衰乜就自己攞嚟

雖然你講我啱, 但engineer 又唔一定係rew

反而諗緊rew 在uk 有無用

有冇lab 撚
有冇人試過搵獵頭公司幫手

未，會試

睇過uk d搵工網有offer visa sponsorship 果堆10份有9份都係nurse即係其他行業唔洗諗

依家都唔洗Visa sponsor

我想講嘅BS係building surveying
英國啲building control code同玩法同香港BD果啲有好大分別
要pickup唔會太難但開頭肯定要由低做起儲當地經驗習慣返行內個玩法

I mean佢有d工請唔到人先會用visa sponsor請外人,如果你個工種果邊都夠人就算你唔洗visa我估僱主點都係本地人優先？睇佢而傢visa sponsor請咩工咪知你過去難唔難搵工

有CHARTER 英國D 學會 點都有著數，自己上下GLASSDOOR 搵工網睇下D REQUIREMENT 先，或者搵AGENT ？

我唔係讀ucem
不過都算了解行情
所以估

教大、嶺大、浸大當野雞，
其餘五間QS ranking全球入100名就可以

我都係讀BS 諗住去到轉行做下sale 揸下商用車算。 唔想再見到d drawing and building defect

BU傳理新聞得唔得？外國知唔知係神科 如果要去到外國做傳媒？

屌, BU咁撚廢? 但我個degree係EMI

香港圍內會知BU傳理勁，但英國d老闆一來唔會知，二來唔會咁有心機search嗰科ranking

佢可能會以為係三大嘅仲好 但陣間走寶

過bu好似QS ranking有2xx都可以接受，LU addu呢兩間冇ranking就...

RICS- Valuation/Leasing/GP係英國有無得撈

gp就諗起

我覺得走之前要research 自己個牌/ 專業 英國受唔受, 要唔要再考牌/讀其他野。如果要, 依家做定準備功夫咁你去到唔洗好似唔知發生咩事咁。